[理性討論]香港既三大弱點: 放任大財團主宰市場,短視,不勞而獲

1. 放任商界主宰市場: 政府完全唔出手控制市場,成個市場任由大財團主宰,導致產業單一,利益完全向佢地傾斜,工業/高科技產業難以發展.

2.短視: 政府缺乏長遠而深度既規劃,做野永遠頭痛醫頭,腳痛醫腳,到出問題先開始做野. 當然某程度上係歸咎於香港政府一路都係作為執行者而存在.

3.不勞而獲: 投機炒賣風氣極盛,腳踏實地打工搵錢被社會鄙視,反而炒股炒樓賭博被視為"富貴險中求",無數家庭因此妻離子散,甚至家族發生家變,從此陷入貧窮,極難翻身.

日本自從經歷左投機炒賣時代既泡沫爆破後,專心搞實業,海外資產無數.雖然表面貧窮,但係手握眾多尖端技術/材料同零部件,好多世界企業根本脫離唔到對日本既依賴. 反觀香港,只靠金融地產呢類虛擬經濟,醫療建築亦多數只係賺緊香港人既錢,完全係脆弱不堪.

只要香港繼續維持呢種經濟模式,遲早有一日會變返一個普通城市.

4.信壹傳媒

仲有生產力低
扮工多過做 請人返嚟坐
用12個鐘 做三個鐘嘢

agger,

btw,上面條五毛又嚟洗板

生產力低係源於亞洲文化
你做哂當日應該要完成既進度,然後準時走係會被鄙視
其他同事一齊dum波鐘就好應該陪埋佢地一齊dum

其實呢三大弱點都係同政制有關，政制唔改呢三個問題唔會改善而只會惡化

產業單一化真係好恐怖
搞到香港唔知幾多%係office工
假如以後支爆/變普通城市/中共關閉走資窗口
啲人真係唔知做咩好

冇得收工根本令員工愈嚟愈癈

第1點
工業同高科技就算發展到
點避免比大財團玩晒？

btw 點先叫比大財團玩晒？

炒賣都算？

政制令政府偏幫地產商同金融業獨大，地產商當然希望樓價除咗居住需要外，更加有投資需求，為咗籠絡地產商，政府樂見房屋變成投資產品。

咁炒波鞋，炒玩具，炒演唱會飛，炒場，etc...?

假設真係比工業同高科技財團玩哂,佢地會唔會起納米樓,起大白象,特登吊高樓價物價?
你可以話加洲bay area樓價物價一樣貴,但係人地科技業平均搵唔少,而香港閒閒地大西北都要5m-6m HKD,再睇返份人工根本好難買樓/租樓.

香港既大財團係掌握哂你衣食住行(基本生存需要). 當呢d需要都變得極度昂貴既時候,市民係連生存都要有困難.

單單囉炒演唱會飛嚟講，有邊個地方好似香港咁樣唔搞實名又咁多內部認購？最近政府先話要調整內部認購嘅比例，本身就係政府可以有角色嘅嘢，搞到眾怒先做個少少嘢。點解呀？因為成個政府都唔駛向巿民問責。
炒場更加唔想多講，康文署唔濕鳩不作為又會有漏洞？

無左中間人既角色就已經廢左大半.

再睇下美國呢年對香港既措施就知香港連光環都冇埋.

香港主要嘅產業係極度依靠制度嘅健全度，金融、專業服務以及物流等等，而家中國政府就係要攬炒式嘅打殘香港制度，可能今年內香港經濟就柯拔甩喇

我覺得炒賣都還好，炒下波鞋，炒下演唱會門票都係正常，賺下外快姐。黃牛咁多都係因為多on9,貴幾倍都買，越貴就越多人抵制，黃牛自自然然就會死大半。
炒樓就真係最仆街，樓明明係攞黎住，宜家個個都炒，貴一貴都買，唔怕貴最怕上唔到車。樓價完全唔合理，買樓就等於幫地產商打工。
最on9既係宜家越黎越多既納米樓，試想像你30歲買左間納米樓同老婆住，過左幾年有左小朋友要換屋，到時候周街都係細單位，大既你根本買唔起。到時你層樓實跌到仆街，發展商到時就買番你層樓，然後重建再賣過，又賺一筆。

一早已經係啦
冇科技冇實業一早註定左收皮
英國人起左個靚頭
先有得依家食老本

年輕人討論質素下降，不能容納別人意見。垃撚圾

公司文化唔好
根本連基本野都唔識諗同做唔好
做乜鳩都死

你漏左一個 政府高薪養廉
全部後生一畢業第一就係想做公務員
公務員又係完全無生產力
咁社會點進步

全香港都間接幫地產商打緊工.
班地產商除左地產業務,仲控制左好多生活必需品.
人地外國可以自己起屋,甚至自己起社區(e.g. 德國),政府又識適當介入做租金管制.
香港依家係買樓又貴,租樓又貴,完全唔知想點,本身已經冇地走唔到.

以前撚會有人想做公務員,除非你考到AO又或者本身資質平庸,外面賺既錢同機會多過政府工好多,唔少入左政府既精英都跳左出黎做高層/自己做老細.
家陣香港私人公司競爭力低,福利同人工都比唔上政府,點做得落手?

我阿叔90年代初大學畢業考到AO 都唔做入左銀行

冇計啦大陸改革開放咗，外資去哂大陸，香港得翻金融地產

改變既最佳既時機都過左
1.移民
2.你接受到既就上大灣區,反正政府都係想你咁做
3.屈服,繼續守遊戲規則大搞金融地產醫療建築

死局黎,唔好諗住香港人會團結,呢個地方永遠都係要有人贏有人輸,大家冇得winwin

大財團唔玩晒仲叫大財團
唔玩晒搵鬼做大財團咩

AO上首長級都唔算係包生仔
果時銀行物流好搵到仆街,特別係物流,連做中港司機都發到仆街

大財團玩曬唔係問題，但政府同大財團既關係應該有咁遠走咁遠，先係文明政府，而家香港學中國搞政商一體，導致大財團有操控政策既能力, 或者話政府自己成為最大既財團. 政府成為最大財團而不民主，代表其實市民過得點可以完全唔關佢事。

香港政府已經失去調節市場並且頒布政策既能力
而韓國有民主選舉可以選走搞政商一體既朴僅惠/監測行為操守

香港唯一有制衡既持份者就係舊香港財團 vs 新中資財團，但問題係佢哋雖然要爭餅食，但有個共識係盡量唔好比餅碎益普通人，因為大家都係大財閥。

收皮啦

香港既三大優勢
1.福地
2.有阿爺
3.捱得

下下起天價樓,目標對象根本就唔係上唔到車果班人,呢種"供應"同冇供應又有咩分別?
BTW起公屋都冇用,入息上限SET到痴撚左線,擺明就係比新移民住.
居屋就極難抽中,競爭程度同考公務員差唔多.

點解政府唔考慮行返租金管制,起碼d人租到正常樓住下先.
連劏房都要7-8k,呢啲叫人住既地方?

你唔應該入黎浪費時間

咁你可以收皮未?

公務員肯定容易過抽居屋

冇錯,但係我地控制唔到地產商起咩樓.

既然你覺得我呢啲唔算建議,咁你不妨發表下高見.
為插而插對大家都冇咩益處.

BTW差啲唔記得左部分連登仔個腦諗野係二元思維,多謝巴打既提醒.

而97回歸之後，淨係廢除英國一個福利政策：租金管制已經令到民怨沸騰+見到曬嗰種貪婪既本性。講真睇下大陸咁炒法就知租管唔會令樓價跌，根本唔會影響佢賣樓收益。但大財閥永遠只係著眼於眼前利潤，無sustainable mind。講真，你有你炒樓，我有我住屋，咁咪分得開住屋市場同炒賣市場lol，中央政府都易管好多，你好我好大家好。當然肯定有人話我蓮燈仔亂up，咁就算啦。

不過最後都係要講，英國佬當年睇野真係睇得好遠。。。。。